［冰島］自駕遊南面租車心得分享

雖然去過好多唔同地方自駕，不過今次去冰島就特別緊張，因為係冬天去，而有唔少人都話冬天晌冰島自駕會有少少危險，既然今次去完又安然無恙咁返左黎，所以就同大家分享下

晌網上面有好多租車公司，可以直接同租車公司租，亦可以透過Agency，而今次我地就揀左租租車。第一，之前睇過有人話晌冰島租細公司可能會俾人呃，屈你整花架車之類，雞同鴨講又或者趕飛機果陣，可能要被迫接受，所以一開始就Target左一定要揀國際連鎖租車公司，最後揀左Budget。第二，有經驗分享自駕可能會遇到突發情況，封路、車門壞左，就好似我睇花漾青春冰島篇咁，對路車激起一舊石，就已經可以打爆你既車門玻璃窗，要即時聯絡車行送另一架車去目的地。所以今次揀左租租車，就係睇中佢有中文客服，可以直接打電話，又或者上到網既話，可以用網絡電話或者聊天室聯絡，萬一咁唔好彩真係遇到事，用中文講會安心啲同詳細啲。

冬天冰島自駕一定要租4X4，另外就係保險，我地買左全保，以防萬一，咁當然我地自己果份旅遊保險都有包埋自駕既。

晌網站同手機APPS都可以訂到車，有細節位唔明可以問左客服先再決定訂邊架。本身我地係想訂SUZUKI，因為覺得佢車尾箱大啲，但可惜無得指定車款只可以揀同級，最後黎左部KIA，好在我地四個人，1個30吋，1個28吋同1個26吋喼都放得落，仲有位可以放個40L背包同埋晌超市買既野，啲位都幾見駛。

雖然有好多租車公司都話自己晌機場，但真正晌機場大樓裡面既只係有Avis/Budget，Europcar同Hertz，一出海關轉左就見，其他公司都係要坐接駁巴士去，其實都唔係好遠，如果好天既話甚至可以行過去，估計都係十分鐘之內既路程。

拎車過程好順利，係等得耐少少，因為三間公司之中以我地果間最多人排，可能價錢平啲掛

但有一件事要留意既就係拎車果陣職員話我地無買保險，其實只係無直接同Avis/Budget買，無論係租租車定係晌RentalCar呢類Agency租都好，都係透過第三方保險承保，到時萬一要賠錢，都要先墊支，然後再同保險公司Claim返，所以如果你晌租車果陣買左保險，就千其唔好再買，如果唔係你就買左兩次保險架喇。為左安心，出發前都有將相關文件印出黎，包括租車確認書同埋保險既電郵。

還車一樣好順利，不過還車同拎車既地點唔一樣，晌google map都好清楚標示左rental car
return既位置。泊好車，將車匙交俾職員，佢地檢查完就走得，過程十分鐘都唔駛，仲有免費接駁小巴車返我地去機場大
樓

成個冰島旅程五日，其中有一日非常之大風，大風既程度係你開車門果陣，係會擔心度門會飛走，要用力拉實先可以。又有另一日，天氣好好，但由間歇泉返首都果程，啲風吹起地上面既雪，從右到左，成條行車線白濛濛一片，唔係有前車帶路都幾乎睇唔到條路晌邊

所以都係果句，晌冰島自駕真係要好小心，同埋出門前多啲留意路面既情況。除左上road.is之外，租租車APPS都有個群組，專係俾晌果個時段租左車既人交流，如果唔係就唔可以留言，果度除左可以交換關於自駕既資訊、路面狀況外，都有人會講下晌邊度睇到極光咁，幾實用架。

請問一下guide to iceland 入面租車穩唔穩陣？ 我就租go car rental唔知有無伏

真係睇唔到路

睇唔到路有無驚過部車衝入雪坑？

我唔知喎，因為我係經租租車租，租既公司係budget，大公司有保證啲，而且我格過價又唔覺得佢比其他細公司貴好多

都驚架，好在有前車可以跟咋，如果我地帶頭真係唔知點算，同埋果日其實天氣好好，只係大風到一個點吹起晒地下既雪先會咁。開頭就係聽人講話冰島租車容易遇到突發事，途中都有遇到車落左坑，又有救護車咁，所以要小心

二月尾去12日留名
係guide to Iceland租咗車
樓主係旅程上有冇咩嘢特別嘢要注意提下小弟

自駕要注意都係出發前早一日上road.is睇下。我本來係打算第二日朝早去黃金圈，食完晏再去Skagofoss再去Vik，點知民宿果個人話聽日天氣唔好，叫我地晏晝之前就好去到Vik。結果我地放棄左朝早去黃金圈既計劃，淨係去左瀑布同Vik，就發現晌晏晝一點零左右，由首都去Vik條路係封左，最後仲封到夜晚，如果當初堅持去黃金圈，咁之後行程就有啲要放棄，咁當然我地之後有補返時間去黃金圈，所以最好有準備萬一封路，你要點行。而且就算好天，無雨無雪，都唔代表無事，因為果度既風好勁，我覺得勁過十號風球，開車門都擔心度門會吹走，所以最好睇埋風速

高質

油站會唔會好難搵相隔好遠？
同埋路況會唔會好惡劣？朋友未試過雪地自駕有d擔心

唔知你行咩路線，但的確有啲路段係隔好遠先有油站，所以我地基本上無一半油就去加油，反正還車都要full tank。

路況惡唔惡劣真係好睇天氣，一號公路我最遠去到Hofn，基本上條路係無積雪，但雪唔係最可怕，結左冰少少反光既路先可怕，因為好容易跣呔。另外大風果陣都要小心，啲風真係會吹郁架車。

打算逆時針路線環島 但聽到你咁講唔知環唔環到

我去既日子短，所要把握時間，但如果你有足夠時間，其實應該會flexible d

2018年聖誕節個期去左十幾日冰島租車環島經驗有以下幾點：

1. 租車一定要買全保佢地租車公司維修收費係天價 以我爲例hi 花小小就收我2萬幾蚊港紙，好在有全保包曬唔怕你。

2. 個邊日照時間勁短，景點同景點之間係有粒幾鐘車程訂行程真係要好小心 又係以我爲例 ：日照得四粒鐘，基本上每日去2個就要去下一個市訓覺，如果天下差要再用多d時間（利申：條路無車我都渣幾快下）

3. 另外環島有幾條路（1號公路我先講其他小路唔洗諗都知係得人驚）係要好小心渣
1: 首都去vik 有條山路黎 好多時都好大霧，係大霧到連條路既點點燈柱都睇唔到
2: hofn 去 egilsstaoir 有條山路 係泥路黎好鬼滑 係無落雨落雪都好滑
3.就係斯奈半島 因為個邊好易就有雪 條路長期係冰面黎 如果冰面又撞正大風雪 完全係地獄黎 前邊睇唔到野地又滑 一個字爽！
除左以上幾條路 其他1號路既路面係幾好渣。

如果路況極惡劣的話係咪揸極慢就可以解決到問題？
唔係我揸btw

都唔一定架，因為有啲盲頭烏蠅因為睇唔清路況而追撞你，如果太惡劣索性搵個安全位置等埋一邊，等好啲先再行就穩陣啲